Hij wuifde haar weg en ze gleed de kamer uit.
Maar ze bleef voor mij zo duidelijk alsof ze er nog steeds was.
Ik keek naar die handen, ik keek naar die ogen, ik keek naar dat stromende haar; en ik vergeleken met andere handen, andere ogen, ander haar, waarvan ik wist, en met wat die zouden kunnen zijn na twintig jaar brute echtgenoot en een stormachtig leven.
Ik keek opnieuw naar die handen en ogen van de huishoudster, en dacht aan het onverklaarbare gevoel dat was overgekomen mij toen ik voor het laatst liep - niet alleen - in de verwoeste tuin en door de verlaten brouwerij.
Ik dacht dat hetzelfde gevoel teruggekomen was toen ik zag een gezicht naar me kijken en een hand die naar me toe zwaaide vanuit een stagecoach venster; en hoe het weer was teruggekomen en zo over mij had geflitst bliksem, toen ik plotseling door een rijtuig - niet alleen - was gegaan schittering van licht in een donkere straat.
